明愛女護士約旦自駕遊 遇車禍一死一重傷

再有港人在海外自駕遊時遇嚴重意外！《蘋果》獲悉，兩名明愛醫院的急症室女護士早前相約到中東約旦自駕遊，大約一星期前卻於當地不幸遇到嚴重車禍，其中一名女護士當場死亡，同行的護士朋友亦身受重傷，現時仍在當地留醫。明愛醫院對意外感惋惜及難過，並向傷者及死者家屬盡力提供一切所需的協助。

消息稱，魂斷約旦的明愛女護士姓李，31歲，據悉她與在車禍中受傷的另一名姓林女護士是好朋友，兩人亦是同一大學護理系的同學。暫時未知意外是如何發生，而女死者的遺體近日已送返香港，惟女傷者傷勢頗重，現時仍在約旦當地的醫院留醫。

明愛醫院發言人回覆時表示，該院兩名護士於外遊期間不幸遇上交通意外，一名護士身亡，另一人受傷。明愛醫院於得悉事件後已聯絡家屬，盡力提供一切所需協助，院方對意外深表惋惜及難過，並向受傷護士及兩名護士家屬致以深切慰問。

入境處就事件表示，得悉事件後，已即時透過外交部駐港特派員公署及中國駐約旦大使館了解情況。入境處已主動聯絡當事人家屬，並提供適切意見及可行協助，又會繼續與公署、大使館及當事人家屬保持緊密聯繫，積極跟進事件，並按當事人家屬的意願提供可行協助。

旅遊達人項明生指，約旦並非港人熱門旅遊地點，他曾到過約旦旅遊，但只是包車及搭旅遊巴，沒有自駕遊。由於約旦鄰近發生戰亂的敍利亞，加上當地車輛殘舊、司機駕駛態度差以及當地醫療設備欠佳，他不建議港人到約旦自駕遊。

約旦有三個旅遊景點，其中最著名的是被列為世界文化遺產之一的約旦古城佩特拉（Petra)，並因曾作為電影《奪寶奇兵》的取景地而為人認識，城中有粉紅色岩石神廟，但古城路面狹窄又多彎，很易與對頭車發生碰撞。

其次是華地倫（Wadi Rum）的沙漠露宿之旅，可看星星及欣賞沙漠的美妙風光。但沙漠空曠易迷路，駕車要靠GPS，惟當地的通訊設備很差，訊號不穩定。至於首都安曼，相對上較安全。

唉……平時啲護士返工忙到死
難得去旅行居然遇到意外，一路好走

RIP

其實佢哋好勇敢

去埋啲落後國家
自駕遊

係咪中rpg

yolo

雪藏？

女人+自駕遊渣車+外地旅行+古城舊區

香港其實好多烈女
去旅行去得好盡
有啲就一個女仔走去印度
有啲就走去火山口影相，結果跌咗入去燒死咗
有啲就好似以上兩位，自駕遊勇闖中東

冇事嘅，就寫遊記放上Facebook放閃
有事嘅，做咗報紙新聞

無悔青春

女人揸車 係咁上下啦

你咁講我拎支棒球棍去血洗共產黨都叫勇敢啦
呢d叫智撚障

好心你咪咁仆街啦
人都死咗仲話人智障

RIP

約旦人均GDP高過強國

連登仔乜都唔識, 除左呢D無知言論

其實去呢啲地方唔好話自駕
自己搵車搭都好危
最好join tour 啦

通常係樣衰

入境處就事件表示，得悉事件後，已即時透過外交部駐港特派員公署及中國駐約旦大使館了解情況。入境處已主動聯絡當事人家屬，並提供適切意見及可行協助，又會繼續與公署、大使館及當事人家屬保持緊密聯繫，積極跟進事件，並按當事人家屬的意願提供可行協助。

屌你老母入境處

一死一重傷都唔派人去，下體麻痹就仆倒去。

正一冚家剷。